MENTORIA
6/12/2020
1 - Público, se poderá ou deverá haver segregação / restrição com foco técnico ou econômico?
12-07 - Mentor Bruno: Irá confirmar, mas a princípio sim.

2 - Deverá ser proposto um modelo de negócio ou somente se existe evidências técnicas do questionamento do problema?
12-07 - Mentor Bruno: Irá confirmar, mas a princípio não.
12-08 - Mentor Rafael: Sim, levantar indicadores financeiros que demonstrem viabilidade do projeto, reduções de custo, viabilidade de implementação, retorno, ROi etc....

3 - Qual /quais bases de dados nos podem ser úteis pela sua experiência:
12-07 - Mentor Bruno: DATASUS - Com de Inf Hosp e Ambulatorial, irá verifcar uma outra base no PubMed. 

07/12/2020
1 - Conhece alguma bade de dados relacionada as questões as quais estamos abordando?  Queda, suplementação, dieta, comorbidades.
12-08 - Mentor Rafael: Asilos no brasil.

2 - Perguntas da mentoria anterior


09/12/2020 - Flavia Mori
1 - Custos: custos de saude privada dificil. Recomenda não falar sobre despesas de saude com convenios particulares.
OK

2 - Utilizar bases de medicamentos, sendo relacionados a quedas. DATASUS
QUAL BASE?

3 - tipos de procedimento que tem a ver com quedas e traumatismos  e cid  que tem a ver com queda, gasto esta lá
ONDE ESTA O GASTO?
CID COM QUEDA, é qualquer CID relativo a queda e fratura ou somente queda? 
4 - 

quem teve queda, quem tem atendimento privado e quem tem setor publico
quem é do setor publico, linkar  com 

PNS - dados de saude, estilo de vida, dificuldade fisica(proxy, problemas de mobilidade)

POF = quanto cada individuo gasta em termo de saude, seguro, consulta, hospitalizacao e consumo alimentar, se ele compra sumplementos alimentares,

Peso amostral, delianemtno amostral complexo, survey, flavia moria * regina fisber 
OK, usando pacote survey!

das pessoas que usam analgesico e antiinflamatorio, quantas sao por queda? procurar por papers que mostrem quantas %
PAULA

cid na tabela da ans, fazendo um de para do sus e levar para o privado

quem toma suplemento, tem rnda X, tem prop de quedas menor
BRUNO

calcio e vitamina D, principais suplementos "anti queda"

FLAVIA, perguntar:
quais as bases possuem medicamentos, quais as bases possuem gastos, 


09/12/2020 - Rafael
1 - Reforçou as questões de focar visão de negócios. 
2 - Produto / produção é viável, indicadores financeiros
3 - 


10/12/2020 - Egidio

1 - Quais os CIDS devem ser considerados, queda somente(W0 - W19) ou fraturas tb? 

2 - Pelos dados do datasus, chego ao grafico X (mostrar grafico), o que esta longe de ser 1 para 10 atendimentos de idosos ser queda
SE utilizado W0 a W19 somente.

3 - 
